# yggdrasil-server
v1.0 (FastAPI rewrite)

> программа для игры в майнкрафт через официальный лаунчер без вирусов и без лицензии

*sorry english users, but this readme os only available on russian for now*

## Нужна помощь с реверсингом апи mojang
У меня нету лицензии майнкрафт и я не могу проверить как работают реальные конечные точки api mojang и в разработке опираюсь только на описания с сайтов. Если у вас есть лицензия и вы хотите помочь с реверсингом конечных точек - пишите.

## Что это? Зачем оно нужно?
Сервер имплементирющий legacy api авторизации mojang используемое в майнкрафт-соместимых лаунчерах и самой игре.

При помощи этого репозитория можно развернуть свой собственный сервер авторизации.
Зачем это может быть нужно:
* Обычному игроку:
	- Развернув свой сервер, можно обойти систему авторизации лаунчера и играть в майнкрафт используя **официальный (без вирусов)** лаунчер с сайта minecraft.net просто запустив свой сервер локально и создав аккаунт с любым никнеймом. |см пункт установка|

* Админам майнкрафт серверов:
	* Если у вас нет собственного лаунчера можно развернуть свой сервер авторизации и попросить пользователей установить его как основной в своем клиенте, это даст возможность не устанавливать плагин авторизации, добавит лицо скина в таб и зашифрует соединение с сервером. (но пока это возможность еще не добавлена сори)

* Разработчикам:
	* Узнать как работает авторизация в майнкрафт. Развернув свой сервер авторизации и настроив на клиенте его использование можно осуществить атаку с подменой публичного ключа и просматривать пакеты в защищенном соединении с сервером. |Примеры можно посмотреть в репозитории https://gitlab.com/seeklay/MCRP|

## Как отключить - чтобы можно было играть с лицензией?
Для того чтобы легко добавлять и удалять записи направляющие хосты `authserver.mojang.com` и `session.mojang.com` на 127.0.0.1 в **hosts** файл windows, используйте приложение `ygg-hosts-patcher.exe` расположенное в `ygg-hosts-patcher` директории в корне репозитория. После открытия нужно нажать на кнопку `Flush mojang hosts` и лаунчер будет использовать сервера mojang.
*права администратора требуются т.к файл hosts расположен в папке windows\\system32*

## Автор
* [seeklay](https://gitlab.com/seeklay)

## Лицензия
[GNU GPL v3](LICENSE/)

## Родмап
- [x] Панель управления в браузере
- [x] authserver.mojang.com
- [x] sessionserver.mojang.com
- [x] Скины (пока-что видны для самого игрока но другим игрокам и других игроков нет)
- [x] Авторегистрация прямо из лаунчера
- [x] Локальная БД Sqlite3
- [x] Конечная точка для дешифрования соединений
- [ ] Добавить подпись скинов (чтобы  было видно другим/их)
- [ ] Смена скинов из лаунчера (это вообще не знаю как работает)
- [ ] Узнать почему /invalidate не работает (клиент присылает пустой запрос)

### Установка
### 0. Установка зависимостей

Для работы нужен python3 >= 3.7
Скачать python можно с сайта [python.org](https://python.org)

```bash
python -m pip install -r requirements.txt
```

```
текущая версия написана на fastapi и использует uvicorn как asgi сервер приложений
Зависимости:
fastapi
uvicorn[standard]
FastAPI-SQLAlchemy
sqlalchemy
pydantic
python-multipart
pycryptodome # может быть нужен для генерации подписей скинов, но пока это так и не работает
```

#### 1. Установка корневого сертификата
По хорошему, вам нужно сгенероровать свой корневой сертификат локально, но мне уж не хочется или писать автогенератор или обьяснять как это делать. По этому устанавливайте неизвестные сертификаты на свой страх и риск.

**Зачем?** *Сервер авторизации представялется клиенту/лаунчеру майнкрафт официальным сервером mojang, хотя им не является. Чтобы он мог работать нужно доверие к его сертификату.*

```
Для соединения с сервером клиенты должны использовать https (tls).
Собственно нужно и доверие к сертификатам. Официальный лаунчер проверяет
подлинность при помощи хранилища сертификатов windows. А клиент игры
проверяет сертификаты при помощи cacerts хранилища ассоциированой версии jvm.
```

#### 1.1 Доверие лаунчера
Что дает:
* Авторизация поддельным аккаунтом

Чтобы получить доверие лаунчера достаточно нажать на файл корневого сертификата и в мастере установки выбрать "хранилище доверенных корневых сертификатов" а затем установить его туда. 
*корневой сертификат - это файл в папке x509/ с именем cacert.crt*

#### 1.2 Доверие игры
Что дает:
* Вход на online-mode сервера использующие тот же сервер сессий
* Скин (пока-что видно только скин самого игрока не других/им)

Для начала нужно найти файл cacerts, он содержит в себе все сертификаты которым доверяет jvm и с помощью которых проверяет подлинность сайтов. Он находится в папке `/lib/security` относительно корневой директории jvm с помощью которой запускается клиент игры. Для официального лаунчера обычно, это директория расположена по пути `C:\Program Files (x86)\Minecraft Launcher\runtime\jre-legacy\windows-x64\jre-legacy\lib\security `

Чтобы добавить сертификат в хранилище сертификатов java нужно выполнить команду:
```bash
keytool -import-keystore "C:/Program Files (x86)/Minecraft Launcher/runtime/jre-legacy/windows-x64/jre-legacy/lib/security/cacerts" -storepass changeit -noprompt -alias mycert -file /x509/cacert.crt
```
*если считать что cacerts расположен по стандартному пути и выполнять из директории yggdrasil-server*

### 2. Подменить IP серверов mojang
Для того чтобы легко добавлять и удалять записи направляющие хосты `authserver.mojang.com` и `session.mojang.com` на 127.0.0.1 в **hosts** файл windows, используйте приложение `ygg-hosts-patcher.exe` расположенное в `ygg-hosts-patcher` директории в корне репозитория. После открытия нужно нажать на кнопку `Patch hosts`
*права администратора требуются т.к файл hosts расположен в папке windows\\system32*

### 3. Запуск сервера авторизации
Для запуска нужно использовать команду:

```bash
python app.py
```

Для включения расширенного логгирования нужно установить переменную окружения `YGGDRASIL_DEBUG_LOGGING` с любым значением.

### 3.1 Настройка
В файле `server.py` есть строчки:
```python
app.autoreg = True # если включено, незарегистрированные игроки, которые пытаются войти в аккаунт через лаунчер, будут зарегестрированны автоматически.
app.autoreg_country = "IE" # страна которая будет присвоеа авторег игрокам
app.autoreg_language = "en-us" # язык авторег игроков
app.autoreg_texture = "2e61fbaefbb68dcfd522e93452eea379ffb6ca32537bcaaa0db915373f5d85c0"
# mojang id скина для авторег игроков (как получить mojang id скина читайте ниже)
app.admin_password = "admin" # пароль админа (для бана игроков)
app.allow_falsify = False # разрешить расшифровку протокола (по умолчанию выкл)
```
их можно изменить, если вы знаете что делаете

### 4. Создание пользователя
После запуска сервера можно перейти на страницу https://authserver.mojang.com
Там есть полоя для создания, удаления игроков и других действий

## Как получить mojang id скина
1. Выбираем скин на сайтах скинов по никам.
2. Копируем ник
3. Заходим на сайт mcuuid.net
4. Вставляем ник
5. Копируем `Trimmed UUID`
6. Заменяем `5c04ec7705db4b20bdac6ed85f2cdc04` в этой ссылке на скопированный с mcuuid.net
7. https://sessionserver.mojang.com/session/minecraft/profile/5c04ec7705db4b20bdac6ed85f2cdc04?unsigned=true
8. Переходим по полученный ссылке
9. (эта ссылка не будет работать если hosts пропатчен)
10. В открывшеся тексте ищем поле value и копируем значение
11. Пример: `ewogICJ0aW1lc3RhbXAiIDogMTY3ODI4NjU4MTA4NiwKICAicHJvZmlsZUlkIiA6ICI1YzA0ZWM3NzA1ZGI0YjIwYmRhYzZlZDg1ZjJjZGMwNCIsCiAgInByb2ZpbGVOYW1lIiA6ICJEZV9GYXVsdCIsCiAgInRleHR1cmVzIiA6IHsKICAgICJTS0lOIiA6IHsKICAgICAgInVybCIgOiAiaHR0cDovL3RleHR1cmVzLm1pbmVjcmFmdC5uZXQvdGV4dHVyZS8yZTYxZmJhZWZiYjY4ZGNmZDUyMmU5MzQ1MmVlYTM3OWZmYjZjYTMyNTM3YmNhYWEwZGI5MTUzNzNmNWQ4NWMwIiwKICAgICAgIm1ldGFkYXRhIiA6IHsKICAgICAgICAibW9kZWwiIDogInNsaW0iCiAgICAgIH0KICAgIH0KICB9Cn0`
12. Заходим на сайт base64decode.org
13. Вставляем туда полученую строчку
14. В результате находим строчку как эту: http://textures.minecraft.net/texture/2e61fbaefbb68dcfd522e93452eea379ffb6ca32537bcaaa0db915373f5d85c0
15. Все - что после `texture/` и есть mojang id скина.